@Article{         hajjat2019psdr,
  Author        = {Hajjat, Abdellali and Rodrigues, Cécile and Keyhani,
                  Narguesse},
  Year          = {2019},
  Title         = {Proximité spatiale, distance raciale},
  JournalTitle  = {Revue française de sociologie},
  Volume        = {60},
  Number        = {3},
  Pages         = {341--383},
  DOI           = {10.3917/rfs.603.0341}
}
@article{Desrosieres2001,
  author = {Desrosi\`{e}res, Alain},
  doi = {10.3917/gen.043.0112},
  issue = {2},
  journal = {Gen\`{e}ses},
  pages = {112--127},
  publisher = {CAIRN},
  title = {Entre r\'{e}alisme m\'{e}trologique et conventions d'\'{e}quivalence~: les ambiguït\'{e}s de la sociologie quantitative},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/gen.043.0112},
  volume = {43},
  year = {2001},
}
@article{Chadeau1981,
  author = {Chadeau, Ann and Fouquet, Annie},
  doi = {10.3406/estat.1981.4521},
  issue = {1},
  journal = {\'{E}conomie et statistique},
  pages = {29--42},
  publisher = {PERSEE Program},
  title = {Peut-on mesurer le travail domestique ?},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3406/estat.1981.4521},
  volume = {136},
  year = {1981},
}
@article{Maillochon2019,
  author = {Maillochon, Florence},
  doi = {10.3917/popu.1901.0041},
  issue = {1},
  journal = {Population},
  pages = {41--72},
  publisher = {CAIRN},
  title = {De la tradition \`{a} la personnalisation : red\'{e}finition des normes du mariage en France de 1960 \`{a} nos jours},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/popu.1901.0041},
  volume = {74},
  year = {2019},
}
@article{Plessz2017,
  author = {Plessz, Marie and Gu\'{e}guen, Alice},
  doi = {10.3917/rfs.584.0545},
  issue = {4},
  journal = {Revue fran\c{c}aise de sociologie},
  pages = {545--576},
  publisher = {CAIRN},
  title = {\`{A} qui profite le couple~? Une \'{e}tude longitudinale de l'alimentation \`{a} l'intersection du genre, de la situation conjugale et du statut},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/rfs.584.0545},
  volume = {58},
  year = {2017},
}
@article{Bergstrom2016,
  author = {Bergstr\"{o}m, Marie},
  doi = {10.3917/soco.104.0013},
  issue = {4},
  journal = {Soci\'{e}t\'{e}s contemporaines},
  pages = {13--40},
  publisher = {CAIRN},
  title = {(Se) correspondre en ligne. L'homogamie \`{a} l'\'{e}preuve des sites de rencontres},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/soco.104.0013},
  volume = {104},
  year = {2016},
}
@article{Pagis2011,
  author = {Pagis, Julie},
  doi = {10.3917/pox.093.0093},
  issue = {1},
  journal = {Politix},
  pages = {93--114},
  publisher = {CAIRN},
  title = {Engagements soixante-huitards sous le regard crois\'{e} des statistiques et des r\'{e}cits de vie},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/pox.093.0093},
  volume = {93},
  year = {2011},
}
@article{Trachman2018,
  author = {Trachman, Mathieu and Lejbowicz, Tania},
  doi = {10.3917/rfs.594.0677},
  issue = {4},
  journal = {Revue fran\c{c}aise de sociologie},
  pages = {677--705},
  publisher = {CAIRN},
  title = {Des LGBT, des non-binaires et des cases. Cat\'{e}gorisation statistique et critique des assignations de genre et de sexualit\'{e} dans une enqu\^{e}te sur les violences},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/rfs.594.0677},
  volume = {59},
  year = {2018},
}
@article{Blavier2018,
  author = {Blavier, Pierre},
  doi = {10.3917/rfs.591.0007},
  issue = {1},
  journal = {Revue fran\c{c}aise de sociologie},
  pages = {7--36},
  publisher = {CAIRN},
  title = {Les r\'{e}am\'{e}nagements de la consommation en contexte de r\'{e}cession},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/rfs.591.0007},
  volume = {59},
  year = {2018},
}
@article{Hammou2009,
  author = {Hammou, Karim},
  doi = {10.4000/histoiremesure.3889},
  issue = {1},
  journal = {Histoire \& mesure},
  month = {8},
  pages = {73--108},
  publisher = {OpenEdition},
  title = {Des raps en fran\c{c}ais au \guillemotleft{}~rap fran\c{c}ais~\guillemotright{}. Une analyse structurale de l'\'{e}mergence d'un monde social professionnel},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.4000/histoiremesure.3889},
  volume = {XXIV},
  year = {2009},
}
@article{Bastard2017,
  author = {Bastard, Ir\`{e}ne and Cardon, Dominique and Charbey, Rapha\"{e}l and Cointet, Jean-Philippe and Prieur, Christophe},
  doi = {10.3917/socio.081.0057},
  issue = {1},
  journal = {Sociologie},
  pages = {57--82},
  publisher = {CAIRN},
  title = {Facebook, pour quoi faire~? Configurations d'activit\'{e}s et structures relationnelles},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/socio.081.0057},
  volume = {8},
  year = {2017},
}
@article{Fack2009,
  author = {Fack, Gabrielle and Grenet, Julien},
  doi = {10.3917/arss.180.0044},
  issue = {5},
  journal = {Actes de la recherche en sciences sociales},
  pages = {44--62},
  publisher = {CAIRN},
  title = {Sectorisation des coll\`{e}ges et prix des logements \`{a} Paris},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/arss.180.0044},
  volume = {180},
  year = {2009},
}
@article{Condon2005,
  author = {Condon, St\'{e}phanie and Lieber, Maryl\`{e}ne and Maillochon, Florence},
  doi = {10.3917/rfs.462.0265},
  issue = {2},
  journal = {Revue fran\c{c}aise de sociologie},
  pages = {265--294},
  publisher = {CAIRN},
  title = {Ins\'{e}curit\'{e} dans les espaces publics~: comprendre les peurs f\'{e}minines},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/rfs.462.0265},
  volume = {46},
  year = {2005},
}
@article{Ichou2013,
  author = {Ichou, Mathieu},
  doi = {10.3917/rfs.541.0005},
  issue = {1},
  journal = {Revue fran\c{c}aise de sociologie},
  pages = {5--52},
  publisher = {CAIRN},
  title = {Diff\'{e}rences d'origine et origine des diff\'{e}rences~: les r\'{e}sultats scolaires des enfants d'\'{e}migr\'{e}s/immigr\'{e}s en France du d\'{e}but de l'\'{e}cole primaire \`{a} la fin du coll\`{e}ge},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/rfs.541.0005},
  volume = {54},
  year = {2013},
}
@article{Lemercier2016,
  author = {Fran\c{c}ois, Pierre and Lemercier, Claire},
  doi = {10.3917/rfs.572.0269},
  issue = {2},
  journal = {Revue fran\c{c}aise de sociologie},
  pages = {269--320},
  publisher = {CAIRN},
  title = {Une financiarisation \`{a} la fran\c{c}aise (1979-2009). Mutations des grandes entreprises et conversion des \'{e}lites},
  type = {article},
  url = {http://dx.doi.org/10.3917/rfs.572.0269},
  volume = {57},
  year = {2016},
}
